[突發] 「三哥」涉嫌走私毒品在荷蘭被捕!!!!!

[url]
[/url]

亞洲販毒集團「三哥」（Sam Gor）的中國裔首腦謝志樂，22日在荷蘭阿姆斯特丹轉機、準備返回加國時被捕。澳洲當局正尋求把他引渡到澳洲審判。

荷蘭警方發言人阿林（Thomas Aling）23日表示，中國出生的加拿大公民謝志樂（Tse Chi Lop），22日在阿姆斯特丹史基浦機場被捕，預料將被引渡。
阿林續指，這次行動是應澳洲聯邦警察的要求，澳洲警方調查發現，謝的販毒組在亞太走私甲基安非他命（甲基苯丙胺，俗稱：冰毒）、海洛因和K他命（氯胺酮），生意額每年高達700億美元（約1.96兆元台幣）。謝志樂早已在頭號通緝名單，荷蘭警方是根據情報扣留他。

謝志樂於中國廣州出生，1988年移民加拿大多倫多，1990年代後期，他因為走私海洛因到美國，而於1998年被定罪。但他向紐約法院裝可憐，求情稱父母老弱、兒子多病，最後獲輕判入獄9年，躲過無期徒刑。他2006年刑滿出獄後，很快便透過三合會聯盟，再與台（竹聯幫）、港、澳、台、日的黑幫合作。
謝志樂的販毒王國名為「The Company」，也被執法人員稱為「三哥」（Sam Gor）集團。「三哥」是謝志樂的綽號。「The Company」的成員則由5個不同的三合會成員組成，包括：曾受國民黨控制的「14K」（世界最大規模的犯罪組織、全球華人三大幫會之一）、和勝和（香港）、新義安（香港）、大圈幫（Big Circle Gang），以及竹聯幫（台灣）。

澳洲、台灣、中國、緬甸、美國、日本等多國，前年曾發動歷年最大規模的亞洲跨國掃毒行動，鎖定謝志樂為「三哥」集團的高級領袖，該集團直接或關接參與2015年1月以來至少13宗販毒案。
根據這些國家的打擊毒品人員及文件資料，謝志樂近年遊走於台灣、澳門、香港。他在緬甸、泰國、寮國的製毒據點還有民兵保護。聯合國毒品和犯罪問題辦公室（UNODC）東南亞及太平洋代表道格拉斯（Jeremy Douglas）2019年告訴路透，謝志樂可與綽號「矮子」（El Chapo）的墨西哥著名大毒梟古茲曼（Joaquin “El Chapo” Guzman，目前被關在美國科羅拉多州）、哥倫比亞毒梟艾斯科巴（Pablo Escobar，1993年在警方追捕過程中被擊斃）相提並論，所以也稱為「亞洲矮子」（Asia’s El Chapo）。
警方曾告訴路透，謝志樂雖然是跨國大毒梟，但外表樸實，與一般中年中國男子無異，不過外出時有多名泰拳保標陪伴左右。謝志樂也好賭，喜歡賽馬，曾在澳門一間賭場一晚輸掉6600萬美元。（國際中心／綜合外電報導）

撞名

譚仔對好多香港人黎講都係毒品

你班友三日唔埋2日就要黎食一次 係咪食到欲罷不能呢

咁好笑 大毒販係機場自出自入
之前冇人拉？

三哥

去咗台灣
香港人不值得擁有三哥

富可敵國—》....生意額每年高達700億美....

怪唔得成日心思思想食米線